日防衛相：美軍機可在「出雲」號上加油及維護

圍繞實際上將改裝為航母的日本海上自衛隊護衛艦「出雲」號的運用方式，防衛相岩屋毅8日在眾院安全保障委員會會議上表示，他認為在艦上為美軍戰鬥機加油及維護不存在法律上的問題。他明確表示，「對於滿足安全保障相關法的必要條件、符合國家利益在艦上降落的美國軍機，進行加油和維修是可能的」。

報道稱，岩屋對在野黨議員宮本徹的提問進行答辯，當被問到美國軍機是否有可能參與空襲時，岩屋稱「不排除」這一可能。宮本批評稱「這樣一來，‘出雲’號無疑就是《憲法》規定不可擁有的攻擊型航母」。在野黨或將主張其違憲、加強追究。

有關改裝後的「出雲」號，岩屋說明稱「能力上將使美軍擁有的F-35B戰機起降成為可能」。有關F-35B的加油和維護，岩屋稱「一般來說，法律上是可能的。至於會主動進行何種支援，是根據事態、在國會的參與下作出決定的事項」。F-35B是有著卓越隱形性能的最尖端戰機，可短距起飛及垂直降落，可用於航母作戰。

有關是否實施美軍F-35B的艦上起降訓練，岩屋強調：「包括在外交上何種舉措才妥當在內，將進行綜合判斷。並不是說（F-35B）絕對不能上日本的護衛艦上。」

贏國反應呢

真。美軍來了我帶路

非攻擊型F35咪得

出雲 唔係沉左咩？

大日本帝國

你昏迷左幾多年？

美國隊長果年 打九頭蛇